初玩投資但個心好忐忑係咪好正常？點樣調整心態？

最近初玩投資，全部都唔係高風險野，只係d大路美股同大路加密貨幣
明知道其實d錢冇用到 / 少到，只係放既地方唔再係銀行咁解
唔知道點解係唔係因為儲左錢好多年，覺得依家d錢唔係放係銀行好冇安全感
係咪每個人初玩都係會有咁既矛盾心態

利申：年薪差不多50萬，但依家所謂「投資」緊既錢只係$35,000，但已經好不安，是咪唔適合真係玩投資

自用驚閪

不適合，心理承受壓力的能力太低

會慢慢適應

$35000 你大半個月都揾返啦

輸輸下就慣

咁我又想問下如果只係玩低中風險有冇D咩法則要守？
例如每個月有唔知幾成既錢點都要留返黎旁身咁
我自己唔大洗，亦唔洗比家用
眼見朋友人工係我一半但資產係我兩倍有D唔係好甘心
但又抵佢賺，因為佢係成份糧放哂去投資
我就唔想真係玩到咁盡

睇書啦

你冇膽就算吧啦

認真答你，玩債券會適合你多啲

人生太短出手要更大

好正常，
過多排就慣
我一開始上落幾百都激動，
而家一晚上落兩三萬無咩感覺

真 冇膽唔好落埸啦
我個個月留幾千蚊洗 其他allin美股
未必係買哂 但都係入哂落股票戶口兌定哂美金

低風險投資就得
total lost都唔影響生活就係低風險

35000美金?

玩一個訓得著既數

牛市都唔玩 不如成世都唔好玩 破晒頂 大量傻仔資金入場 睇吓富途個價就知今年乜料

你當射左落海

年薪50萬月供etf 夠啦
根本無需要冒太大風險

建議買etf del app

年薪少你一半都投資多過你

2800啦

係丫唔好投資啦擺返係銀行好了
身心健康最緊要!

睇書

買完>刪APP>一年後開返出黎睇

經歷過gme之後一晚落幾萬都冇感覺

減少d，減到一個數你覺得唔睇都得既數
個數係安心到，好似你唔見左1蚊，你會覺得無所謂啦咁樣

筆錢1個人工都冇咁都驚

有乜好驚

買etf囉

拎一千蚊搵場波買

買邊隊
邊種玩法都得
如果呢一千輸左你都覺得依牙鬆鋼既
咁留番嚟做定期啦你

贏就繼續賭
有結果就好收手

記住：正股驚閪

你唔係玩衍生工具，正股輸到盡都只係輸100%本金（如果間公司摺柒咗）

你只係拎你資產一部分去投資，仲要買低風險嘢。輸咗，啲錢你有能力搵返，又唔會老破，有咩好驚？

最簡單既方法
del app
del 連登

正常，要慢慢練，玩多幾年就好D。

好簡單 輸多幾下 就會習慣

個本咁細都驚驚青青，通常都做錯決定，定期比較適合你

喜歡你讓我下沉 喜歡你讓我哭

真心 同你一樣50萬年薪
但我有8成身家全部係美股
全部大路野黎 qqq, tsla等
擺係度已經增長左唔少

信我
亂鳩咁買
del app
下個月裝番app
收錢買樓

月供tsla

真乜都唔怕

關咩事

當你個本有100萬左右

一晚上落兩三萬好等閒

因為怕輸

一係輸到麻木
一係拎d當輸既做本

只投資優質穩定股，升得較慢但同風險都低，唔好一跌即被震走

to the moon

好咩好唔甘心
有啲人畢業就有幾層樓收租，人比人比死人呀
你買啲穩定嘅股，買咁細都驚，做定期算啦

連登仔: 貧窮限制咗思想

PS5: 連登仔個個月入100k以上

有咩唔甘心你人工高唔代表你樣樣叻，投資股票唔係人人都適合，如果唔係冇窮人啦，唔啱買股咪買樓收租，冇話一定人有你有，如果你好想，咪由etf 玩起，低風險d